學校如果要踢學生出校個程序係乜

係唔係好複雜? 駛唔駛上教育局報告

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

你同我滾！

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

無得踢，中三前係無得踢。

用手踢

點解唔踢得?

因為之前有學生長年無返學之後死在屋企，教育局規定左每個學生都要一間學校follow，如果要踢，一定要搵一間學校肯接收呢個學生，意味住根本踢唔到。

學校想你走，唯一方法就係比你升到中三，夠年齡之後就可以踢。

如果係中學嘅話，已經無咗踢出校呢樣野好多年。總之中一至中五，原則上你唔肯離校，學校必須要留學位比你，呢個係教育局白紙黑字嘅指引。而家流行嘅方法透過不斷留級令你本人無癮，然後就利用輔導老師同社工「幫」你搵埋學校，誘導你簽離校信。

我既理解反而係比你升班，快d送走你

萬一唔好彩
同你鬥長命
咪留囉你

屋企人做過學校書記
原來教育局會查文件
個學生留得太耐，學校要解釋

留級唔係要同上面寫信解釋?

不需要，一般留班學校可以訂立自己嘅準則，例如banding高啲嘅學校會訂主科及普通話科必須合格，有啲會訂紀律，例如三個大過會留班。但所有學校留位校係差不多，佔全校百分之1至1.5，即每級約8-10人，視乎該校總學生人數。教育局係約十年前已經將留班權全歸學校，即就算你唔滿意留班而投訴，教育局最終會彈番比學校。

學校最怕唔係教育局，而係傳媒，萬一有事，記住識搵正確對象幫手

想問下 下年升中六，咁佢係咪冇我乎？

佢會唔會踢我出校唔比我考dse?

應該無權咁做